﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

Благодарим за покупку игры Grand Theft Auto V.

_______________________________

 ВАЖНАЯ ИНФОРМАЦИЯ
_______________________________


ТРЕБУЕТСЯ РАЗОВАЯ ИНТЕРНЕТ-РЕГИСТРАЦИЯ ПУТЕМ ВВОДА КОДА АКТИВАЦИИ ROCKSTAR; НА ОДНУ УЧЕТНУЮ ЗАПИСЬ ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB (13+) МОЖЕТ БЫТЬ ЗАРЕГИСТРИРОВАНА ТОЛЬКО ОДНА КОПИЯ ИГРЫ; НЕ РАЗРЕШАЕТСЯ ОДНОВРЕМЕННЫЙ ВХОД В ИГРУ С НЕСКОЛЬКИХ КОМПЬЮТЕРОВ, ИСПОЛЬЗУЮЩИХ ОДНУ И ТУ ЖЕ УЧЕТНУЮ ЗАПИСЬ; КОД АКТИВАЦИИ ROCKSTAR ЯВЛЯЕТСЯ ОДНОРАЗОВЫМ И НЕ ПОДЛЕЖИТ ПЕРЕДАЧЕ СТОРОННИМ ЛИЦАМ; УЧЕТНЫЕ ЗАПИСИ SOCIAL CLUB НЕ ПОДЛЕЖАТ ПЕРЕДАЧЕ СТОРОННИМ ЛИЦАМ. 
Лицензионное соглашение доступно в самой игре, а также по адресу www.rockstargames.com/eula; условия использования сетевой учетной записи доступны по адресу www.rockstargames.com/socialclub. Нарушение лицензионного соглашения, правил поведения или других соглашений может привести к ограничению или прекращению доступа к игре или учетной записи.
Для получения техподдержки обратитесь по адресу rockstargames.com/support. 
Для получения не подлежащего передаче права доступа к особым возможностям, таким как эксклюзивные, доступные при соблюдении определенных условий, загружаемые и сетевые материалы, услуги и функции, например, услугам сетевой игры или дополнительным материалам, может потребоваться ввод одноразового кода активации Rockstar, дополнительная оплата и/или регистрация сетевой учетной записи (13+). Доступ к особым возможностям может предоставляться только при наличии интернет-соединения, может предоставляться не всем пользователям и не в любой момент, а также может быть прекращен, изменен или предоставлен на других условиях спустя 30 дней после соответствующего уведомления. Несанкционированное копирование, инженерный анализ, передача, публичная демонстрация, сдача в аренду, прокат, а также обход системы защиты от копирования строго запрещены.

Обратите внимание, что для установки и запуска игры необходимы права администратора. Пожалуйста, убедитесь, что все учетные записи, используемые для запуска игры, имеют административные права.

_____________________________

 СОДЕРЖАНИЕ
_____________________________

1) СИСТЕМНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ

2) УСТАНОВКА 

3) ОБНОВЛЕНИЕ

4) ССЫЛКИ

5) ДРАЙВЕРЫ
 
6) УПРАВЛЕНИЕ НА ПК

7) ИНФОРМАЦИЯ О ТЕХНИЧЕСКОЙ ПОДДЕРЖКЕ


_____________________________

1) СИСТЕМНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ
_____________________________

Системные требования

МИНИМАЛЬНЫЕ СИСТЕМНЫЕ ТРЕБОВАНИЯ

Операционная система: Windows 8.1 (64-бит), Windows 8 (64-бит), Windows 7 (64-бит, Service Pack 1), Windows Vista (64-бит, Service Pack 2)*(*рекомендуется использовать видеокарту NVIDIA)

Процессор: Intel Core 2 Q6600 @ 2.40 Ггц (четырехъядерный) / AMD Phenom 9850 @ 2.5 Ггц (четырехъядерный)

Оперативная память: 4 Гб

Видеокарта: NVIDIA 9800 GT с 1 Гб памяти / AMD HD 4870 с 1 Гб памяти (DX 10, 10.1, 11)

Звуковая карта: совместимая с Direct X 10

Свободное место на жестком диске: 65 Гб

Устройство для чтения дисков Blu-Ray / DVD-привод


РЕКОМЕНДУЕМАЯ КОНФИГУРАЦИЯ

Операционная система: Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1

Процессор: Intel Core i5 3470 @ 3.2 Ггц (четырехъядерный) / AMD X8 FX-8350 @ 4 Ггц (восьмиядерный) 

Оперативная память: 8 Гб

Видеокарта: NVIDIA GTX 660 с 2 Гб видеопамяти / AMD HD 7870 с 2 Гб видеопамяти

Звуковая карта: совместимая с Direct X 10

Свободное место на жестком диске: 65 Гб

Устройство для чтения дисков Blu-Ray / DVD-привод


Другие требования: для установки данного программного продукта и для игры в сетевом режиме требуется авторизация в Rockstar Games Social Club (13+); для активации, игры по сети и периодической проверки статуса активации требуется интернет-соединение; требуется установка дополнительного программного обеспечения, в том числе платформы Rockstar Games Social Club, DirectX, Chromium и Microsoft Visual C++ 2008 sp1 Redistributable Package, а также программы верификации, используемой для сканирования системной конфигурации, управления цифровыми правами и выполнения других вспомогательных функций.
Со временем системные требования могут измениться в результате внесения исправлений в программный код и выпуска загружаемых дополнений. За сведениями о совместимости вы можете обращаться к производителю ваших компьютерных комплектующих, а также в наш отдел техподдержки, доступный по адресу www.rockstargames.com/support. Некоторые системные компоненты, такие как мобильные чипсеты, интегрированные видеокарты и видеокарты для шины AGP, могут быть несовместимы с игрой. Комплектующие, отсутствующие в списке совместимых устройств, могут не поддерживаться издателем.
Grand Theft Auto V для ПК требует установки дополнительных программных компонентов, в том числе:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Rockstar Games Social Club
- Rockstar Games authentication software

_____________________________

2) УСТАНОВКА 
_____________________________

Пошаговая установка:
	
1.  (Только для дисковой версии) Вставьте диск 1 игры Grand Theft Auto V в DVD-привод.
Если программа установки не запустится автоматически, откройте папку DVD-привода и дважды щелкните по значку 'Setup'.

2.  Вы начнете процесс установки Grand Theft Auto V. Следуйте инструкциям на экране, пока процесс установки не завершится.

3.  При необходимости будут установлены такие компоненты, как DirectX, Microsoft .NET и Visual C++. Следуйте инструкциям на экране.

4.  Для игры в Grand Theft Auto V не требуется наличие в DVD-приводе оригинального диска с игрой.

5.  Щелкните по значку 'Grand Theft Auto V', чтобы запустить игру Grand Theft Auto V. Игра загрузит и установит доступные обновления.

6.  Вам будет предложено зарегистрироваться в сервисе Rockstar Games Social Club или войти в имеющуюся учетную запись.

7.  Вас попросят ввести код активации Rockstar, чтобы произвести активацию продукта через Интернет. Код активации Rockstar находится в упаковке с игрой или в письме, которое вы получили по электронной почте в момент покупки.

Обратите внимание: при активации проверяется наступление официальной даты выхода игры. Активация не будет произведена, если дата выхода игры еще не наступила. При возникновении проблем с доступом в Интернет или ошибки при попытке активировать игру зайдите на сайт www.rockstargames.com/support для получения подробных инструкций о решении проблемы. Пожалуйста, сохраните код активации Rockstar, так как дополнительные коды будут недоступны.



_____________________________

3) ОБНОВЛЕНИЕ
_____________________________

Игра Grand Theft Auto V оснащена автоматической системой обновлений. При каждом запуске игры программа проверяет наличие обновлений и при необходимости их устанавливает.

Для активации игры необходимо установить обязательное обновление.

Steam-версия игры использует систему обновления Steam.

Вы также можете скачать обновления вручную с сайта www.rockstargames.com/support.

_____________________________

4) ССЫЛКИ
_____________________________

- Служба техподдержки Rockstar Games
https://support.rockstargames.com/hc/ru

- Rockstar Games Social Club (интернет-страница)
https://support.rockstargames.com/hc/ru

-- Приложение Social Club (скачать вручную)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/ru-RU/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/ru-RU/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Служба поддержки Microsoft
http://support.microsoft.com/?ln=ru

_____________________________

5) ДРАЙВЕРЫ
_____________________________


Мы рекомендуем использовать самые последние версии драйверов.


Производители систем/компонентов

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Поставщики/производители аудиооборудования

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Поставщики/производители видеооборудования

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6) УПРАВЛЕНИЕ НА ПК
_____________________________

Игра Grand Theft Auto V для ПК поддерживает управление при помощи клавиатуры и мыши, а также устройств ввода Xinput, включая геймпад Xbox 360 для Windows.

Все типы устройств управления можно использовать поочередно. Например, вы можете использовать клавиатуру и мышь в перестрелках и переключаться на геймпад Xbox 360 во время ходьбы без необходимости изменять настройки.

При использовании клавиатуры и мыши, а также устройств ввода Xinput внутриигровые подсказки будут обновляться автоматически, чтобы отобразить правильные методы ввода для выбранного способа управления.

___________________________________

7) КОНТАКТЫ И ТЕХНИЧЕСКАЯ ПОДДЕРЖКА
___________________________________

При возникновении проблем технического характера, пожалуйста, зайдите на сайт www.rockstargames.com/support, чтобы узнать контакты службы технической поддержки и найти рекомендации по решению известных проблем. Компания Rockstar Games оказывает поддержку своим пользователям на сайте, по электронной почте, по телефону и в "Твиттере".

Примечание: если вы хотите сообщить о проблеме в версии игры для ПК, приложите к письму диагностические отчеты DxDiag и MSinfo.
Чтобы создать эти отчеты, выполните следующие действия:

Экспортируйте файл DXDiag: 

    - Зайдите в меню "Пуск" > Найдите строку "Выполнить", введите в поле команду dxdiag и нажмите на клавишу "Enter"; 
    - Подождите, пока не заполнится индикатор прогресса и нажмите кнопку «Сохранить всю информацию» (Save all Information), расположенную в нижней части окна программы; 
    - Дайте файлу название, например, ваше имя и дата, и сохраните в месте, где его легко найти (например, на "Рабочем столе"), после чего выйдите из приложения.  

Экспортируйте файл MSInfo: 

    - Зайдите в меню "Пуск" > Найдите строку "Выполнить", введите в поле команду msinfo32 и нажмите на клавишу "Enter"; 
    - В окне "Сведения о системе", выберите категорию "Файл" в верхней панели и выберите опцию "Экспорт...";
    - Дайте файлу название, например, ваше имя и дата, и сохраните в месте, где его легко найти (например, на "Рабочем столе"); 
    - После окончания процесса экспортирования, вакройте приложение.

Как можно подробнее опишите возникшую проблему и приведите полный текст всех отображаемых сообщений об ошибках. Если не получится записать видео с помощью интерфейса системы техподдержки, приложите к письму, в дополнение к двум текстовым файлам, снимок экрана с сообщением об ошибке. В случае с игрой для ПК мы рекомендуем воспользоваться функцией записи видео, доступной в нижней части страницы отправки запросов, чтобы записать короткий видеоролик, демонстрирующий суть проблемы.

Как сделать снимок экрана (скриншот) текста ошибки:

    - Не закрывайте открытое окно с ошибкой, щелкните по заголовку окна, чтобы сделать его активным; 
    - Одновременно нажмите кнопки "Alt" и "PrintScreen"; 
    - При активном окне зайдите в меню "Пуск" > Найдите строку "Выполнить", введите в поле команду mspaint и нажмите на клавишу "Enter"; 
    - В открытом приложении "Paint" одновременно нажмите кнопки "Ctrl" + "V", чтобы вставить снимок экрана из файлообменника. Вы также можете зайти в меню "Редактировать" у заголовка и выбрать опцию "Вставить";
    - Появиться вставленное окно с текстом ошибки. Если вместо изображения окна ошибки вы видите весь рабочий стол, повторите все начальные шаги и нажмите кнопку "Alt" во время копирования скриншота клавишей "PrintScreen";
    - Выберите опцию "Файл" в верхней панели и выберите "Сохранить как..." 
    - В меню операций "Тип файла" внизу страницы выберите тип "JPEG", чтобы уменьшить размер файла перед отправкой его в техподдержку; 
    - Дайте файлу название, например, ваше имя и дата, и сохраните в месте, где его легко найти (например, на "Рабочем столе"), после чего выйдите из приложения "Paint". 
    
ТЕХНИЧЕСКАЯ ПОДДЕРЖКА В РОССИИ И СТРАНАХ СНГ

Для получения технической и консультационной поддержки отправьте свой запрос через форму на сайте: http://www.softclub.ru/support.

ВНИМАНИЕ: техническая поддержка не дает консультаций по прохождению игр, а также по установке брандмауэров, открытию портов и общей настройке интернет-соединения.

